【美國加息】陳德霖：港滙很快觸及7.85 利率加快正常化

美國聯儲局宣佈加息0.25厘，香港金管局亦上調基本利率至2厘，金管局總裁陳德霖今早會見記者時表示，料港滙很快會觸及7.85的弱方保證，但金管局會保證不會跌低過7.85，同時再預示香港會加快利率正常化，若認為香港利息持續低水平，是不妥當的睇法。惟他強調大家不用過份擔心「走資」，以前資金大量流入，現在因種種原因周期逆轉，港美息差擴闊資金流走。

陳德霖留意到，今次美聯儲局調高2018年及2019年的經濟展望，中位數利率預測亦調高，但陳德霖留意到有風險，他指出美聯儲局15位官員中，7位認為今年加息4次或更多，6位認為加3次，兩位認為加少於3次，反映美聯儲對今年加息走勢不是太一致：「我認為美國通脹存變數，因為失業率低水平，經濟增長加快，但薪金上升可能較預期加快，影響物價通脹，加上出現貿易衝突糾紛，若發生會影響通脹同經濟前景。」
陳德霖續指，港元及美元息差繼續擴濶，更大誘因令套息交易會增加，而港滙距離7.85弱方保證只差40至50點子，屆時金管局會買港元沽美元：「港元貨幣屆時會收縮，為利率正常化加快提供機會。」
陳德霖預期，香港利息會正常化：「雖然港元拆息未跟隨美國加息，但一啲認為利息會長期低水平，係唔妥當嘅睇法，大家借貸時要衡量各種因素。」
蘋果財經，關心你飯碗